有冇人覺得m43遲早玩完

而家APsc 已經做到好細， 同m43 係high iso同dr都係輸幾條街，而佢個防震同對焦速度優勢明顯收窄，而價錢又唔係平過FF幾多。打雀係幾好, 但其他就麻麻，佢F.0.9 先係人地F 1.8, 但EF 50 1.8先係幾百蚊，但m43 做要0.9就要幾千。

申利：屋企有部PF, 個樣係靚仔有玩味 但IQ都係差FF唔少。

放落rx100就復活啦

個部咪係lx100

連登攝影台：
ff 覺唔覺apsc就快玩完
Apsc 覺唔覺43就快玩完
利申 用緊gh5同6d

其實m43玩唔玩完真係取決於機身大細，好似GH5嗰啲做到單反咁大部完全無左m43輕細嘅優勢，反而epl系列細細部又輕又可換鏡又輕鬆享用長焦先係m43最大嘅優勢

aps-c最平衡

會keep到一段時間
始終43拍片有優勢，image quality嚟講，除咗夜晚嗰啲真係有大分別
但一到夜晚真係… 所以我都冇諗過用43機
都係嗰句，拍片囉，dof夠深，仲可以speed boost

佢快係因為佢係m43，sensor細所以要處理資料少好多 仲有DR, color depth 級一級就會少勁多資料些處理，佢係犧牲個畫質黎換個速度。

但sensor細防震好做
我自己覺得第一部無rolling shutter嘅video機應該係m43
但長遠嚟計…應該會死剩video cam

樓主介唔介意講下自己返咩工? 每日時間運用大概點分配?
見你開post量唔似正常人

係。 black magic 果部4K raw好抵屌

高iso好過D610

剩係size已經贏哂

btw最衰而家apsc/ff啲dc發展慢
如果唔係每個焦段一部
去旅行爽到仆街

傳聞Ricoh 下一部Gr (gr-e)會係FF cls

係就正，個人真係對apsc以上mirrorless無太大興趣
以前玩sigma ricoh dc仔係我攝影最開心嘅時光
下下雙手用哂，買支水都要諗擺邊
搞到好似隨團攝影師咁都唔知為乜

唔覺 機身輕 鏡既選擇都唔少

Apsc 已經和它差不多了

由M43轉FUJI都幾年

以前無反未成熟 無咁多廠做係幾正
依家有比較之下 M43先天不足 後天靠光圈補救 又貴到仆街

轉去FUJI即刻無晒煩惱

成萬銀買支大光圈都冇人地一支50 1.8咁靚

你拎支單反鏡價錢同無反鏡價錢比較？？
之後又話apsc機細
1. Apsc 單反邊度細
2. 無反Sony Fuji (你所謂細既apsc機)鏡仲貴

個價已經輸撚晒

rx1r2 呢？

無反才是皇道

已經直迫FF

M43 aps-c FF都有無反wor

拎部高階43同入門ff比冇意思喎
市場唔同 買嘅原因都唔同
不過43天生細底比人睇低都啱嘅
本身用緊ff 諗住買部gh5個陣都糾結左好耐
啲朋友都問我係咪傻左

D機鏡出到走火入魔
又大又貴，要輕便最多中級body+1.7/1.8果d鏡
本身為輕便而用既想做器材撚都唔得

啲鏡真係走火入魔......比呢個價錢我直接FF

直頭成支中底咁既size
想焗d入左坑既買貴野，皮幾部機一皮支鏡不如買多套留返m43做副機咪算

機身細部只喺亞洲同入門市場，
Panasonic 之前出GM1/GM5算成功，
但最終都喺合併落GF出膠身就算。

鬼佬普遍手大，
比較好Panasonic G/GH/Olympus E-M1尺寸，
GH5大部喺比空間長時間拍片散熱、加大電量同5軸防震，
A6500喺細部，但拍4K穩定性同電量都喺冇得同GH5比。

另外要明白，M43 common factor 喺鏡頭相對細枝便攜，呢點APS-C比唔到。

機身做到咁大都已經破壞曬鏡細嘅優勢

43係單反黎呀Ching

m43最好玩係嗰堆定焦大光圈
亦係優勢所在

得啦 知你叻啦

panasonic都知m43前途只有video,係Olympus仲戇鳩鳩咁,不過都冇計,佢都冇video技術

機係細，但係鏡受光學限制都係咁大支

如果真係流動做野，m43真係非常好的選擇

部部賣文青款囉，懶型咁

當賣頸鏈嘅話出部1"機都得啦,輕d啱港女d又可以賺多d

咁佢之前做開4/3嘛

我明呀,但影相黎講m43真係冇存在價值吖嘛

我意思係佢地懶得再轉size
M43最大貢獻係開發左無反呢樣野

已經完成歷史任務

又唔係既，pana拍片係勁
M43要黎影相，業餘影下生活照去下旅行ok，拎黎搵食就窄d
難登大雅之堂

本身M43原意都唔係搵食,GH系列可以叉隻腳入專業市場都算係超額完成

用緊em5mark2
真心戇鳩，f1.2鏡頭重過閪，咁我不如用FF或Apsc

佢既1.2係人地2.2 但價錢就貴到離譜同重勁多

我唔明用黎揾食就窄D這個講法， 有咩理由呢?

2.4呀

拎部細sensor文青機去同人影婚禮？咁用Nikon 1都得啦，用pana拍片就話好姐

打錯 sor

但就同FF 既1.4 差唔多大

散景比較?

唔明點解＝人地2.4?
2.4係計淺景深定進光量?

景深

m43 O記玩家

一高iso 放大張相就

儲緊錢 諗緊換fuji or sony無反 或者nikon單反

入多個會咪得 唔洗換既

AGGER
一邊用富士一邊等PEN-F出ii

兩部無反好似好on9

咁咪入部單反

諗緊nikon

你買Nikon DSLR 之後就出 pro mirrorless

好似有聲氣就快出

用緊nikon 前日甩走左支肥龍 依家慢慢甩埋個BODY同支WIDE 就轉會去pentax玩自閉

自閉唔洗煩都係好事

問過GH5 味？

如果em5ii換成fujifilm，畫質，高iso，散景，DR，會唔會差好遠？

不過好多收賣佬 同埋支副廠WIDE 好難甩手下

賓仔想搵二手都難
收齊三公主都夠玩

理論上係
但em1 mk ii 好賣得
仲有錢賺

入晒坑返唔到轉頭，都要換機架

m43 係玩細size
支45-150 (FF 90-300) 可以直接袋入褲袋

同用全相機背包的單反人 背一機3鏡咁玩
完全唔同玩法

行山或者backpack游 . m43 同aps .ff已經差好遠 .

當然係淺景深就輸好多 最緊要知自已要咩好過